 康師傅（0322-HK）首季財報亮眼，昨（19）日公告營收為27.82億美元，較去年同期成長5.04％，毛利增1.11個百分點達30.38％，稅後淨利1.28億美元、年增22.39％。 康師傅表示，首季受惠主要原材料價格下跌，優化產品組合及精進生產作業，推升毛利率，且有鑑於消費趨於保守的情況下，集團在營運成本及市場策略運用得宜，也成功令分銷成本占營業額的比率，較去年同期下降0.55個百分至18.47％。 此外，同期EBITDA（扣除利息、稅項、折舊及攤銷前盈利）上升23.46％至3.64億美元。至於第1季的每股盈利增加0.41美分至2.29美分。而董事會決議擬不配發股息。